Door . . O
de . . O
huurwetten . . O
konden . . O
we . . O
hier . . O
nog . . O
drie . . O
jaar . . O
blijven . . O
, . . O
maar . . O
daarna . . O
zou . . O
het . . O
ineens . . O
voor . . O
negen . . O
jaar . . O
moeten . . O
zijn . . O
. . . O

Inderdaad . . O
. . . O

Mensen . . O
bij . . O
wie . . O
het . . O
niets . . O
uitmaakt . . O
of . . O
je . . O
hen . . O
vaak . . O
ziet . . O
of . . O
niet . . O
, . . O
met . . O
wie . . O
je . . O
een . . O
gisteren . . O
een . . O
gesprek . . O
hebt . . O
gevoerd . . O
dat . . O
je . . O
zes . . O
maanden . . O
later . . O
kunt . . O
voortzetten . . O
. . . O

" . . O
Er . . O
zijn . . O
al . . O
mensen . . O
die . . O
gebeld . . O
hebben . . O
, . . O
maar . . O
we . . O
houden . . O
de . . O
boot . . O
een . . O
klein . . O
beetje . . O
af . . O
. . . O

" . . O
Mmm . . O
. . . O

" . . O
Daar . . O
zullen . . O
ze . . O
mij . . O
nooit . . O
zien . . O
. . . O

Die . . O
vinden . . O
daar . . O
zomer . . O
en . . O
winter . . O
plaats . . O
, . . O
in . . O
alle . . O
soorten . . O
kerken . . O
. . . O

Maar . . O
het . . O
is . . O
tenminste . . O
proberen . . O
. . . O

Drie . . O
goeie . . O
acteurs . . O
tegenover . . O
geen . . O
enkele . . O
regisseur . . O
die . . O
de . . O
moeite . . O
waard . . O
is . . O
, . . O
of . . O
ik . . O
zou . . O
me . . O
hier . . O
vreselijk . . O
moeten . . O
vergissen . . O
. . . O

Het . . O
juiste . . O
antwoord . . O
luidt . . O
: . . O
Willy . . B_PER
Thomas . . I_PER
in . . O
... . . O

Komt . . O
daarbij . . O
dat . . O
het . . O
welletjes . . O
is . . O
geweest . . O
. . . O

Je . . O
ziet . . O
het . . O
in . . O
het . . O
voetbal . . O
ook . . O
: . . O
die . . O
mentaliteit . . O
van . . O
' . . O
ja . . O
maar . . O
we . . O
hebben . . O
toch . . O
ons . . O
best . . O
gedaan . . O
... . . O
' . . O

Of . . O
zijn . . O
het . . O
de . . O
mensen . . O
die . . O
niet . . O
aanvaard . . O
werden . . O
voor . . O
een . . O
acteursopleiding . . O
die . . O
dan . . O
maar . . O
proberen . . O
om . . O
regieschool . . O
te . . O
volgen . . O
? . . O

" . . O
Hier . . O
wel . . O
, . . O
ja . . O
. . . O

" . . O
Die . . O
beslissing . . O
is . . O
genomen . . O
toen . . O
wij . . O
al . . O
een . . O
tijdje . . O
op . . O
zoek . . O
waren . . O
naar . . O
een . . O
vakantiehuis . . O
, . . O
een . . O
soort . . O
tweede . . O
verblijf . . O
. . . O

Ik . . O
heb . . O
het . . O
dan . . O
over . . O
de . . O
examenprojecten . . O
van . . O
de . . O
toneelscholen . . O
. . . O

Dat . . O
zijn . . O
zo . . O
de . . O
eerste . . O
koppen . . O
van . . O
Jut . . B_PER
waaraan . . O
ik . . O
denk . . O
. . . O
" . . O

Dat . . O
betekent . . O
dat . . O
de . . O
geluidsisolatie . . O
zo . . O
goed . . O
als . . O
onbestaande . . O
is . . O
. . . O

We . . O
hebben . . O
dan . . O
vrij . . O
snel . . O
beslist . . O
dat . . O
ik . . O
mijn . . O
pensioen . . O
vroeger . . O
zou . . O
aanvragen . . O
en . . O
dat . . O
we . . O
gewoon . . O
in . . O
Frankrijk . . B_LOC
zouden . . O
gaan . . O
wonen . . O
. . . O

publicatie . . O

editie . . O

Het . . B_LOC
Toneelhuis . . I_LOC
was . . O
ook . . O
nauwelijks . . O
geinteresseerd . . O
in . . O
een . . O
voorstelling . . O
an . . O
sich . . O
, . . O
het . . O
ging . . O
meer . . O
over . . O
mensen . . O
: . . O
regisseurs . . O
, . . O
acteurs . . O
... . . O

Voor . . O
de . . O
rest . . O
hebben . . O
we . . O
eigenlijk . . O
niets . . O
met . . O
elkaar . . O
te . . O
maken . . O
. . . O

Er . . O
moet . . O
een . . O
soort . . O
verstandhouding . . O
zijn . . O
waarbij . . O
je . . O
elkaar . . O
met . . O
rust . . O
kunt . . O
laten . . O
. . . O

" . . O
Het . . O
viel . . O
me . . O
ook . . O
mee . . O
omdat . . O
ik . . O
veel . . O
werk . . O
zag . . O
dat . . O
ik . . O
vroeger . . O
moeilijk . . O
kon . . O
gaan . . O
bekijken . . O
, . . O
omdat . . O
er . . O
te . . O
weinig . . O
tijd . . O
was . . O
of . . O
omdat . . O
ik . . O
het . . O
niet . . O
opportuun . . O
achtte . . O
. . . O

Neen . . O
, . . O
ik . . O
weet . . O
het . . O
niet . . O
. . . O

Oorspronkelijk . . O
hadden . . O
we . . O
dat . . O
graag . . O
in . . O
Roussillon . . B_LOC
gehad . . O
, . . O
ten . . O
westen . . O
van . . O
de . . O
Narbonne . . B_LOC
, . . O
of . . O
toch . . O
in . . O
die . . O
streek . . O
. . . O

Neem . . O
me . . O
niet . . O
kwalijk . . O
, . . O
maar . . O
dan . . O
staan . . O
bepaalde . . O
toneelmakers . . O
in . . O
Vlaanderen . . B_LOC
een . . O
stuk . . O
verder . . O
. . . O

Ik . . O
ben . . O
zelf . . O
geen . . O
van . . O
beide . . O
geworden . . O
, . . O
juist . . O
omdat . . O
ik . . O
niet . . O
voldoende . . O
verbeelding . . O
heb . . O
. . . O

Derde . . O
citaat . . O
: . . O
' . . O
De . . O
bedoeling . . O
is . . O
smakeloos . . O
en . . O
slecht . . O
toneel . . O
te . . O
spelen . . O
, . . O
maar . . O
het . . O
resultaat . . O
is . . O
slecht . . O
toneel . . O
. . . O

Het . . O
Vlaamse . . B_MISC
theater . . O
zal . . O
nooit . . O
meer . . O
hetzelfde . . O
zijn . . O
. . . O

De . . O
rest . . O
is . . O
zo . . O
algemeen . . O
... . . O
" . . O

" . . O
Verdomme . . O
. . . O

Bovendien . . O
: . . O
wat . . O
moeten . . O
wij . . O
met . . O
vijf . . O
hectare . . O
grond . . O
? . . O

En . . O
, . . O
waar . . O
blijven . . O
de . . O
nieuwe . . O
regisseurs . . O
? . . O

Natuurlijk . . O
kennen . . O
we . . O
een . . O
pak . . O
mensen . . O
in . . O
de . . O
cultuursector . . O
, . . O
en . . O
velen . . O
onder . . O
hen . . O
hebben . . O
al . . O
informatie . . O
over . . O
onze . . O
verblijfplaats . . O
gekregen . . O
. . . O

Neen . . O
dus . . O
: . . O
ik . . O
zal . . O
het . . O
theater . . O
niet . . O
missen . . O
. . . O
" . . O

Neen . . O
? . . O

Toegegeven . . O
. . . O

pagina . . O

( . . O
onmiddellijk . . O
) . . O
" . . O
Drie . . B_MISC
zusters . . I_MISC
in . . O
de . . O
KNS . . B_LOC
. . . O
" . . O

Toch . . O
voor . . O
wat . . O
het . . O
nieuws . . O
betreft . . O
-- . . O
voor . . O
de . . O
rest . . O
zal . . O
ik . . O
de . . O
hele . . O
dag . . O
naar . . O
muziek . . O
luisteren . . O
. . . O

In . . O
die . . O
periode . . O
zullen . . O
we . . O
ons . . O
informeren . . O
over . . O
wat . . O
er . . O
echt . . O
de . . O
moeite . . O
waard . . O
is . . O
op . . O
theatergebied . . O
. . . O

Behalve . . O
gisterenavond . . O
misschien . . O
. . . O

Maar . . O
geef . . O
toe . . O
: . . O
er . . O
zaten . . O
erg . . O
weinig . . O
hints . . O
in . . O
die . . O
fragmenten . . O
. . . O
" . . O

Het . . O
was . . O
weer . . O
eens . . O
van . . O
dat . . O
. . . O

Je . . O
gaat . . O
ook . . O
niet . . O
de . . O
rust . . O
van . . O
de . . O
Dordogne . . B_LOC
opzoeken . . O
om . . O
een . . O
hectisch . . O
bestaan . . O
in . . O
de . . O
horeca . . O
te . . O
leiden . . O
. . . O
" . . O

Dat . . O
is . . O
leuk . . O
. . . O

Zijn . . O
motto . . O
? . . O

Toen . . O
ik . . O
hoorde . . O
dat . . O
het . . O
2 . . O
- . . O
0 . . O
was . . O
, . . O
heb . . O
ik . . O
de . . O
radio . . O
maar . . O
weer . . O
uitgezet . . O
. . . O

Als . . O
het . . O
die . . O
toer . . O
zou . . O
opgaan . . O
, . . O
dan . . O
ga . . O
ik . . O
echt . . O
als . . O
een . . O
kluizenaar . . O
in . . O
een . . O
bos . . O
wonen . . O
en . . O
laat . . O
ik . . O
een . . O
lange . . O
baard . . O
groeien . . O
. . . O
" . . O

Men . . O
kan . . O
niet . . O
verwachten . . O
dat . . O
wij . . O
onze . . O
woonkamer . . O
voortdurend . . O
ter . . O
beschikking . . O
stellen . . O
van . . O
om . . O
het . . O
even . . O
wie . . O
. . . O

Mikt . . O
u . . O
op . . O
een . . O
artistiek . . O
circuit . . O
in . . O
uw . . O
gastenbestand . . O
? . . O

Mijn . . O
gastheer . . O
, . . O
gekleed . . O
in . . O
korte . . O
broek . . O
en . . O
bestofte . . O
sandalen . . O
en . . O
zo . . O
te . . O
zien . . O
helemaal . . O
klaar . . O
voor . . O
het . . O
Franse . . B_MISC
buitenleven . . O
, . . O
knikt . . O
en . . O
beantwoordt . . O
mijn . . O
lauwe . . O
grap . . O
met . . O
een . . O
flesje . . O
fris . . O
bier . . O
. . . O

Zijn . . O
er . . O
eigenlijk . . O
al . . O
reserveringen . . O
? . . O

" . . O
Voor . . O
het . . O
goede . . O
weer . . O
hoef . . O
je . . O
niet . . O
te . . O
verhuizen . . O
" . . O
, . . O
zeg . . O
ik . . O
bij . . O
wijze . . O
van . . O
entree . . O
. . . O

Er . . O
is . . O
geen . . O
televisie . . O
in . . O
uw . . O
nieuwe . . O
huis . . O
. . . O

Drie . . O
op . . O
vijf . . O
? . . O

Hoeveel . . O
heb . . O
ik . . O
nu . . O
? . . O

Maar . . O
dat . . O
kettingroken . . O
zou . . O
ik . . O
toch . . O
moeten . . O
weten . . O
? . . O

Bovendien . . O
is . . O
er . . O
voorlopig . . O
maar . . O
een . . O
badkamer . . O
met . . O
douche . . O
. . . O

De . . O
verbeelding . . O
komt . . O
blijkbaar . . O
alleen . . O
uit . . O
de . . O
acteursopleidingen . . O
, . . O
niet . . O
uit . . O
de . . O
regieschool . . O
. . . O

" . . O
Ik . . O
kook . . O
graag . . O
, . . O
ja . . O
, . . O
maar . . O
het . . O
mag . . O
geen . . O
hectische . . O
bedoening . . O
worden . . O
. . . O

Maar . . O
volgend . . O
jaar . . O
in . . O
juni . . O
is . . O
er . . O
een . . O
herkansing . . O
, . . O
oke . . O
? . . O

Zult . . O
u . . O
, . . O
na . . O
al . . O
die . . O
jaren . . O
als . . O
recensent . . O
-- . . O
eerst . . O
bij . . O
Radio . . B_ORG
Twee . . I_ORG
, . . O
daarna . . O
bij . . O
De . . B_ORG
Morgen . . I_ORG
-- . . O
het . . O
theater . . O
niet . . O
missen . . O
? . . O

En . . O
hij . . O
is . . O
een . . O
Nederlander . . B_MISC
. . . O

" . . O
Er . . O
is . . O
al . . O
iemand . . O
komen . . O
kijken . . O
van . . O
de . . O
Slegte . . B_ORG
" . . O
, . . O
zegt . . O
Wim . . B_PER
, . . O
" . . O
maar . . O
die . . O
maakte . . O
een . . O
selectie . . O
. . . O

Dat . . O
duurt . . O
meestal . . O
tot . . O
eind . . O
april . . O
, . . O
maar . . O
wij . . O
blijven . . O
de . . O
hele . . O
tijd . . O
open . . O
. . . O
" . . O

Zijn . . O
troeven . . O
? . . O

Hilde . . B_PER
en . . O
ik . . O
hebben . . O
hier . . O
elk . . O
kinderen . . O
wonen . . O
, . . O
kleinkinderen . . O
zelfs . . O
, . . O
en . . O
om . . O
de . . O
drie . . O
maanden . . O
keren . . O
we . . O
even . . O
naar . . O
Belgie . . B_LOC
terug . . O
. . . O

Iets . . O
wat . . O
een . . O
paar . . O
leuke . . O
vindingen . . O
in . . O
de . . O
enscenering . . O
niet . . O
kunnen . . O
verhelpen . . O
. . . O
' . . O

Misschien . . O
dat . . O
we . . O
dan . . O
weer . . O
eens . . O
een . . O
voorstelling . . O
zien . . O
waarop . . O
we . . O
een . . O
half . . O
jaar . . O
kunnen . . O
teren . . O
. . . O

Misschien . . O
dat . . O
we . . O
het . . O
op . . O
termijn . . O
wel . . O
officieler . . O
maken . . O
, . . O
met . . O
bordjes . . O
, . . O
maar . . O
we . . O
willen . . O
niet . . O
in . . O
de . . O
reisgidsen . . O
staan . . O
. . . O

Anders . . O
houden . . O
wij . . O
het . . O
gewoon . . O
niet . . O
vol . . O
, . . O
met . . O
steeds . . O
wisselende . . O
gasten . . O
. . . O

U . . O
zit . . O
niet . . O
heel . . O
ver . . O
van . . O
het . . O
Festival . . B_MISC
van . . I_MISC
Avignon . . I_MISC
. . . O

" . . O
Ja . . O
, . . O
maar . . O
hoe . . O
? . . O

De . . B_MISC
Bijsluiter . . I_MISC

Dat . . O
is . . O
zoveel . . O
als . . O
zeggen . . O
: . . O
we . . O
kunnen . . O
niet . . O
beter . . O
. . . O

auteur . . O

Pas . . O
op . . O
, . . O
sommigen . . O
hebben . . O
dat . . O
verre . . O
van . . O
slecht . . O
gedaan . . O
, . . O
maar . . O
het . . O
is . . O
een . . O
veeg . . O
teken . . O
. . . O

Correct . . O
. . . O

Ik . . O
kom . . O
binnen . . O
een . . O
jaar . . O
toch . . O
maar . . O
eens . . O
kijken . . O
of . . O
u . . O
geen . . O
lange . . O
baard . . O
hebt . . O
. . . O

Aan . . O
acteurs . . O
is . . O
er . . O
nochtans . . O
geen . . O
gebrek . . O
. . . O

Ook . . O
niet . . O
. . . O

Een . . O
restaurant . . O
is . . O
dus . . O
niks . . O
voor . . O
mij . . O
. . . O

Alles . . O
uiterlijkheid . . O
en . . O
valse . . O
theatraliteit . . O
, . . O
tot . . O
in . . O
de . . O
zeer . . O
betwistbare . . O
vertaling . . O
toe . . O
, . . O
waar . . O
ze . . O
nog . . O
wel . . O
met . . O
zijn . . O
drieen . . O
aan . . O
hebben . . O
zitten . . O
prutsen . . O
. . . O
' . . O

Dat . . O
slaat . . O
namelijk . . O
op . . O
90 . . O
procent . . O
van . . O
de . . O
voorstellingen . . O
in . . O
Vlaanderen . . B_LOC
. . . O

Een . . O
auteur . . O
wiens . . O
boodschap . . O
dwars . . O
door . . O
bordpapier . . O
en . . O
versteende . . O
kunstjes . . O
blijft . . O
doorklinken . . O
, . . O
wint . . O
het . . O
moeiteloos . . O
van . . O
een . . O
regisseur . . O
wiens . . O
mededeling . . O
blijft . . O
steken . . O
in . . O
onmiddellijk . . O
amusement . . O
en . . O
allerminst . . O
die . . O
op . . O
papier . . O
bedoelde . . O
' . . O
klap . . O
in . . O
het . . O
gezicht . . O
van . . O
de . . O
goede . . O
smaak . . O
' . . O
is . . O
. . . O

Ik . . O
ben . . O
altijd . . O
een . . O
radiofreak . . O
geweest . . O
en . . O
dat . . O
zal . . O
in . . O
Frankrijk . . B_LOC
zo . . O
blijven . . O
, . . O
dankzij . . O
de . . O
lange . . O
golf . . O
en . . O
Radio . . B_ORG
Vlaanderen . . I_ORG
Internationaal . . I_ORG
. . . O

Sorry . . O
dat . . O
ik . . O
nu . . O
als . . O
een . . O
oude . . O
zagevent . . O
klink . . O
, . . O
maar . . O
ik . . O
kan . . O
het . . O
niet . . O
helpen . . O
. . . O

De . . O
slaapkamers . . O
zijn . . O
voorlopig . . O
alleen . . O
gescheiden . . O
door . . O
dunne . . O
panelen . . O
. . . O

Lucas . . B_PER
Vandervost . . I_PER
? . . O

Uiteindelijk . . O
, . . O
bij . . O
toeval . . O
, . . O
stuitten . . O
we . . O
op . . O
een . . O
advertentie . . O
in . . O
Vlan . . B_ORG
, . . O
een . . O
Brussels . . B_MISC
blad . . O
. . . O

" . . O
Niet . . O
noodzakelijk . . O
. . . O

( . . O
... . . O
) . . O
En . . O
verder . . O
, . . O
zoals . . O
de . . O
man . . O
het . . O
aan . . O
het . . O
eind . . O
formuleert . . O
, . . O
is . . O
er . . O
alleen . . O
nog . . O
de . . O
regen . . O
, . . O
de . . O
regen . . O
, . . O
de . . O
regen . . O
. . . O
' . . O

Neen . . O
. . . O

Nu . . O
zie . . O
ik . . O
zo . . O
weinig . . O
nieuwe . . O
ideeen . . O
ontstaan . . O
om . . O
met . . O
theater . . O
om . . O
te . . O
gaan . . O
. . . O

Ik . . O
las . . O
ergens . . O
dat . . O
u . . O
dat . . O
geleerd . . O
hebt . . O
van . . O
uw . . O
moeder . . O
, . . O
thuis . . O
aan . . O
de . . O
Leuvense . . B_MISC
stoof . . O
. . . O

Je . . O
ziet . . O
al . . O
die . . O
jonge . . O
acteurs . . O
uit . . O
de . . O
scholen . . O
komen . . O
en . . O
jaarlijks . . O
zijn . . O
er . . O
op . . O
de . . O
vijftien . . O
misschien . . O
maar . . O
drie . . O
die . . O
goed . . O
zijn . . O
, . . O
maar . . O
dat . . O
zijn . . O
er . . O
dan . . O
toch . . O
nog . . O
altijd . . O
drie . . O
. . . O

Dat . . O
weet . . O
ik . . O
echt . . O
niet . . O
meer . . O
. . . O
" . . O

Eerste . . O
citaat . . O
: . . O
' . . O
Als . . O
hij . . O
uit . . O
zijn . . O
stoel . . O
komt . . O
, . . O
lijkt . . O
het . . O
erop . . O
alsof . . O
hij . . O
dat . . O
alleen . . O
maar . . O
doet . . O
om . . O
af . . O
en . . O
toe . . O
de . . O
benen . . O
te . . O
strekken . . O
, . . O
maar . . O
in . . O
die . . O
beweging . . O
pakt . . O
hij . . O
telkens . . O
iets . . O
beeldends . . O
mee . . O
dat . . O
geen . . O
illustratie . . O
is . . O
maar . . O
autonoom . . O
en . . O
volslagen . . O
authentiek . . O
... . . O
' . . O

publicatiedatum . . O

" . . O
Op . . O
naar . . O
meer. . . O
" . . O
( . . O
lacht . . O
) . . O

Maar . . O
we . . O
mikken . . O
niet . . O
op . . O
een . . O
of . . O
ander . . O
circuit . . O
-- . . O
iedereen . . O
is . . O
welkom . . O
. . . O

Ex-criticus . . O
Wim . . B_PER
Van . . I_PER
Gansbeke . . I_PER
opent . . O
een . . O
bed . . O
& . . O
breakfast . . O
in . . O
het . . O
Franse . . B_MISC
zuiden . . O

Je . . O
zou . . O
dus . . O
al . . O
naar . . O
Bordeaux . . B_LOC
moeten . . O
. . . O

Vierde . . O
citaat . . O
. . . O

Er . . O
wordt . . O
al . . O
geinvesteerd . . O
in . . O
de . . O
jeugd . . O
en . . O
in . . O
opleidingen . . O
. . . O

Als . . O
recensent . . O
is . . O
het . . O
niet . . O
noodzakelijk . . O
om . . O
die . . O
te . . O
volgen . . O
omdat . . O
de . . O
goeie . . O
mensen . . O
na . . O
verloop . . O
van . . O
tijd . . O
vanzelf . . O
zichtbaar . . O
worden . . O
. . . O

Laat . . O
het . . O
maar . . O
eens . . O
gedaan . . O
zijn . . O
. . . O

-- . . O
iets . . O
interessants . . O
of . . O
aangrijpends . . O
te . . O
zien . . O
. . . O

Ik . . O
heb . . O
anderhalf . . O
jaar . . O
de . . O
tijd . . O
gehad . . O
om . . O
mij . . O
daar . . O
mentaal . . O
op . . O
in . . O
te . . O
stellen . . O
. . . O

Meestal . . O
heb . . O
je . . O
maar . . O
twee . . O
vrije . . O
dagen . . O
per . . O
week . . O
en . . O
dan . . O
moet . . O
je . . O
direct . . O
twaalf- . . O
, . . O
dertienhonderd . . O
kilometer . . O
afleggen . . O
, . . O
het . . O
rondrijden . . O
en . . O
zoeken . . O
ter . . O
plekke . . O
nog . . O
niet . . O
meegerekend . . O
. . . O

Nee . . O
, . . O
dat . . O
kan . . O
niet . . O
. . . O
" . . O

We . . O
zijn . . O
niet . . O
van . . O
plan . . O
om . . O
in . . O
de . . O
regio . . O
bordjes . . O
langs . . O
de . . O
weg . . O
te . . O
zetten . . O
met . . O
' . . O
chambre . . O
d'hote . . O
' . . O
-- . . O
we . . O
wachten . . O
nog . . O
af . . O
hoe . . O
de . . O
respons . . O
is . . O
uit . . O
Vlaanderen . . B_LOC
. . . O

Als . . O
we . . O
over . . O
de . . O
betere . . O
theaterregisseurs . . O
in . . O
Vlaanderen . . B_LOC
spreken . . O
, . . O
hebben . . O
we . . O
het . . O
nog . . O
altijd . . O
over . . O
de . . O
generatie . . O
Perceval . . B_PER
, . . O
Vandervost . . B_PER
en . . O
Bogaerts . . B_PER
. . . O

We . . O
hebben . . O
het . . O
zo . . O
vaak . . O
gezegd . . O
, . . O
na . . O
alweer . . O
een . . O
teleurstellende . . O
voorstelling . . O
: . . O
godverdomme . . O
, . . O
we . . O
waren . . O
beter . . O
naar . . O
een . . O
concert . . O
gegaan . . O
. . . O

Ik . . O
doe . . O
het . . O
zelf . . O
. . . O

zaterdag . . O
, . . O
1 . . O
juli . . O
2000 . . O

" . . O
Ons . . O
huurcontract . . O
voor . . O
dit . . O
huis . . O
liep . . O
intussen . . O
zo . . O
ongeveer . . O
ten . . O
einde . . O
. . . O

Ik . . O
heb . . O
vaak . . O
Liberation . . B_ORG
en . . O
Le . . B_ORG
Monde . . I_ORG
gelezen . . O
en . . O
ik . . O
heb . . O
even . . O
vaak . . O
moeten . . O
constateren . . O
dat . . O
ik . . O
geen . . O
lijn . . O
zag . . O
in . . O
wat . . O
men . . O
vertelt . . O
in . . O
de . . O
recensies . . O
. . . O

Maar . . O
als . . O
prospector . . O
heb . . O
ik . . O
de . . O
voorbije . . O
jaren . . O
gezien . . O
wat . . O
er . . O
zich . . O
aandient . . O
aan . . O
jonge . . O
mensen . . O
, . . O
en . . O
wat . . O
de . . O
verschillen . . O
zijn . . O
tussen . . O
de . . O
toneelopleidingen . . O
. . . O
" . . O

Zo . . O
is . . O
het . . O
nu . . O
al . . O
eigenlijk . . O
: . . O
we . . O
hebben . . O
ons . . O
televisieabonnement . . O
twee . . O
maanden . . O
geleden . . O
opgezegd . . O
en . . O
ik . . O
heb . . O
dat . . O
ding . . O
nog . . O
geen . . O
seconde . . O
gemist . . O
. . . O

" . . O
Dat . . O
zal . . O
ik . . O
absoluut . . O
niet . . O
missen . . O
. . . O
" . . O

Daarna . . O
hebben . . O
we . . O
gereageerd . . O
op . . O
enkele . . O
advertenties . . O
, . . O
voor . . O
huizen . . O
in . . O
Bourges . . B_LOC
onder . . O
andere . . O
. . . O

Correct . . O
. . . O

" . . O
Afgesproken . . O
. . . O
" . . O

' . . O
A . . B_MISC
la . . O
gare . . O
comme . . O
a . . O
la . . O
gare . . O
' . . O
. . . O

" . . O
Och . . O
ja . . O
, . . O
natuurlijk . . O
. . . O
" . . O

" . . O
Pfff . . O
. . . O

" . . O
Ik . . O
heb . . O
het . . O
alleszins . . O
graag . . O
gedaan . . O
. . . O

Zijn . . O
vooruitzichten . . O
? . . O

Of . . O
over . . O
Eric . . B_PER
De . . I_PER
Volder . . I_PER
. . . O

De . . O
KNS . . B_LOC
dan . . O
? . . O

Plus . . O
: . . O
wat . . O
moet . . O
je . . O
selecteren . . O
? . . O

Aan . . O
zijn . . O
tafeltje . . O
zittend . . O
en . . O
kettingrokend . . O
is . . O
hij . . O
die . . O
tekst . . O
, . . O
behandelt . . O
hem . . O
niet . . O
als . . O
een . . O
vreemd . . O
voorwerp . . O
maar . . O
als . . O
de . . O
man . . O
die . . O
hem . . O
werkelijk . . O
uitspreekt . . O
, . . O
als . . O
een . . O
geengageerd . . O
verteller . . O
. . . O

Van . . O
de . . O
slag . . O
is . . O
alle . . O
nadrukkelijkheid . . O
verdwenen . . O
, . . O
komt . . O
de . . O
tekst . . O
in . . O
zijn . . O
volle . . O
waarde . . O
tevoorschijn . . O
en . . O
krijgt . . O
door . . O
een . . O
strak . . O
tempo . . O
en . . O
een . . O
doorlopende . . O
lichtheid . . O
van . . O
toon . . O
zijn . . O
juiste . . O
accenten . . O
. . . O

Soms . . O
ging . . O
ik . . O
zelf . . O
naar . . O
zo'n . . O
voorstelling . . O
kijken . . O
en . . O
begreep . . O
ik . . O
niet . . O
waar . . O
de . . O
ophef . . O
over . . O
gemaakt . . O
werd . . O
. . . O

Vijfde . . O
en . . O
laatste . . O
citaat . . O
, . . O
uit . . O
een . . O
erg . . O
positieve . . O
recensie . . O
nog . . O
wel . . O
: . . O
' . . O
De . . O
acteur . . O
is . . O
hier . . O
in . . O
de . . O
tekst . . O
verdwenen . . O
. . . O

" . . O
Als . . O
het . . O
over . . O
een . . O
jury . . O
gaat . . O
, . . O
moet . . O
het . . O
bijna . . O
over . . O
Onder . . B_MISC
de . . I_MISC
torens . . I_MISC
gaan . . O
, . . O
in . . O
het . . O
NTG . . B_LOC
. . . O

Dat . . O
kunnen . . O
we . . O
dus . . O
volop . . O
meemaken . . O
. . . O

Vanaf . . O
de . . O
vijfde . . O
of . . O
zesde . . O
juli . . O
zijn . . O
we . . O
opnieuw . . O
in . . O
Mauzac . . B_LOC
. . . O

" . . O
De . . B_MISC
nacht . . I_MISC
vlak . . I_MISC
voor . . I_MISC
de . . I_MISC
bossen . . I_MISC
van . . O
Koltes . . B_PER
. . . O

We . . O
gaan . . O
geen . . O
paarden . . O
fokken . . O
! . . O

Mijn . . O
bibliotheek . . O
is . . O
dan . . O
nog . . O
groot . . O
genoeg . . O
. . . O
" . . O

Daarvoor . . O
is . . O
de . . O
smaak . . O
hier . . O
zowel . . O
te . . O
slecht . . O
als . . O
lang . . O
niet . . O
slecht . . O
genoeg . . O
. . . O
' . . O

Maar . . O
we . . O
staan . . O
er . . O
niet . . O
echt . . O
op . . O
dat . . O
er . . O
voor . . O
september . . O
, . . O
oktober . . O
heel . . O
veel . . O
mensen . . O
komen . . O
. . . O

Theater . . O
in . . O
Frankrijk . . B_LOC
? . . O

Dat . . O
is . . O
een . . O
ander . . O
gezichtspunt . . O
. . . O

" . . O
Dan . . O
moeten . . O
ze . . O
dat . . O
maar . . O
doen . . O
. . . O

( . . O
denkt . . O
na . . O
) . . O
Zou . . O
het . . O
kunnen . . O
over . . O
het . . O
RaamTeater . . B_ORG
gaan . . O
? . . O

" . . O
Ik . . O
ben . . O
daar . . O
heel . . O
zeker . . O
van . . O
. . . O

U . . O
staat . . O
zelf . . O
graag . . O
aan . . O
het . . O
fornuis . . O
. . . O

Hij . . O
duwt . . O
een . . O
deur . . O
open . . O
: . . O
in . . O
de . . O
garage . . O
staan . . O
dozen . . O
en . . O
dozen . . O
gevuld . . O
met . . O
boeken . . O
, . . O
bestemd . . O
voor . . O
een . . O
opkoper . . O
. . . O

Ik . . O
zou . . O
liever . . O
hebben . . O
dat . . O
ze . . O
alles . . O
in . . O
een . . O
keer . . O
kwamen . . O
halen . . O
. . . O

sectie . . O

Algemeen . . O

Dan . . O
hebben . . O
we . . O
het . . O
vooral . . O
over . . O
acteurscollectieven . . O
zoals . . O
De . . B_ORG
Roovers . . I_ORG
en . . O
STAN . . B_ORG
, . . O
maar . . O
ook . . O
onder . . O
die . . O
collectieven . . O
zijn . . O
er . . O
slechts . . O
een . . O
paar . . O
die . . O
echt . . O
talent . . O
en . . O
verbeelding . . O
hebben . . O
. . . O

Het . . O
was . . O
De . . B_MISC
Bedelaarsopera . . I_MISC
van . . O
Rieks . . B_MISC
Swarte . . I_MISC
. . . O

Dirk . . B_PER
Roofthooft . . I_PER
misschien . . O
? . . O

Mja . . O
, . . O
dat . . O
geheugen . . O
, . . O
meneer . . O
. . . O

En . . O
omdat . . O
Hilde . . B_PER
anders . . O
geen . . O
inkomen . . O
meer . . O
zou . . O
hebben . . O
en . . O
er . . O
zes . . O
slaapkamers . . O
in . . O
dat . . O
stationsgebouw . . O
konden . . O
, . . O
lag . . O
het . . O
eigenlijk . . O
voor . . O
de . . O
hand . . O
om . . O
een . . O
bed . . O
& . . O
breakfast . . O
te . . O
beginnen . . O
. . . O
" . . O

Was . . O
het . . O
een . . O
geslaagd . . O
fin-de-carriere . . O
? . . O

Natuurlijk . . O
. . . O

Zou . . O
dit . . O
Olivetti . . B_MISC
82 . . I_MISC
kunnen . . O
zijn . . O
van . . O
Bob . . B_PER
De . . I_PER
Moor . . I_PER
? . . O
" . . O

Amateurs . . O
zijn . . O
het. . . O
" . . O
( . . O
lacht . . O
) . . O

' . . O
Ik . . O
zal . . O
het . . O
theater . . O
niet . . O
missen . . O
' . . O

" . . O
De . . O
enige . . O
vaststelling . . O
die . . O
ik . . O
kan . . O
doen . . O
is . . O
dat . . O
, . . O
hoewel . . O
er . . O
al . . O
jaren . . O
een . . O
regieopleiding . . O
bestaat . . O
, . . O
er . . O
nog . . O
te . . O
veel . . O
regisseurs . . O
moeten . . O
opstaan . . O
die . . O
eigenlijk . . O
acteur . . O
van . . O
opleiding . . O
zijn . . O
. . . O

Maar . . O
we . . O
gaan . . O
niet . . O
met . . O
verschillende . . O
gerechten . . O
beginnen . . O
. . . O

We . . O
zijn . . O
daar . . O
snel . . O
naar . . O
gaan . . O
kijken . . O
en . . O
hebben . . O
, . . O
na . . O
enkele . . O
prijzen . . O
te . . O
hebben . . O
vergeleken . . O
, . . O
beslist . . O
het . . O
te . . O
kopen . . O
. . . O

Wat . . O
is . . O
het . . O
dan . . O
dat . . O
niet . . O
deugt . . O
: . . O
de . . O
jeugd . . O
of . . O
de . . O
opleidingen . . O
? . . O

Het . . O
moest . . O
maar . . O
ineens . . O
Mauzac . . B_LOC
worden . . O
. . . O

Of . . O
ze . . O
proberen . . O
iets . . O
en . . O
dat . . O
wil . . O
wel . . O
eens . . O
mislukken . . O
. . . O

" . . O
Die . . O
vraag . . O
stel . . O
ik . . O
mezelf . . O
ook . . O
al . . O
tien . . O
jaar . . O
en . . O
blijft . . O
vooralsnog . . O
onbeantwoord . . O
. . . O

Niemand . . O
ziet . . O
die . . O
vernieuwing . . O
verschijnen . . O
. . . O
" . . O

Is . . O
het . . O
de . . O
wet . . O
van . . O
de . . O
minste . . O
inspanning . . O
die . . O
een . . O
rol . . O
speelt . . O
? . . O

Waar . . O
weet . . O
je . . O
wat . . O
over . . O
? . . O

Iets . . O
met . . O
fantastische . . O
kwaliteiten . . O
en . . O
nieuwe . . O
mogelijkheden . . O
. . . O

De . . B_ORG
Morgen . . I_ORG

Dat . . O
is . . O
nu . . O
net . . O
het . . O
probleem . . O
. . . O

-DOCSTART- . . O
We . . O
raken . . O
niet . . O
uitgekeken . . O
op . . O
de . . O
rotsen . . O
en . . O
de . . O
zee . . O
. . . O

Algemeen . . O

We . . O
willen . . O
ons . . O
huis . . O
per . . O
se . . O
kraaknet . . O
achterlaten . . O
. . . O

De . . O
laatste . . O
dagen . . O
zijn . . O
vaak . . O
hectisch . . O
. . . O

Om . . O
zulke . . O
dingen . . O
te . . O
voorkomen . . O
maak . . O
je . . O
dus . . O
best . . O
vooraf . . O
duidelijke . . O
afspraken . . O
. . . O

Het . . O
klikte . . O
meteen . . O
. . . O

We . . O
hadden . . O
al . . O
verhalen . . O
gehoord . . O
van . . O
mensen . . O
die . . O
in . . O
vijfsterrenhotels . . O
logeerden . . O
, . . O
zonder . . O
eigenlijk . . O
te . . O
weten . . O
wat . . O
er . . O
om . . O
hen . . O
heen . . O
gebeurde . . O
. . . O

pagina . . O

Bij . . O
ons . . O
vertrek . . O
geven . . O
we . . O
de . . O
sleutels . . O
aan . . O
de . . O
buren . . O
, . . O
conform . . O
de . . O
afspraak . . O
met . . O
onze . . O
partners . . O
. . . O

De . . O
man . . O
heeft . . O
blijkbaar . . O
over . . O
het . . O
hoofd . . O
gezien . . O
dat . . O
de . . O
eigenaars . . O
, . . O
zoals . . O
door . . O
hen . . O
gemeld . . O
, . . O
met . . O
vakantie . . O
zijn . . O
. . . O

De . . O
terugreis . . O
gaat . . O
via . . O
Hastings . . B_LOC
. . . O

Het . . O
ruilhuis . . O
van . . O
de . . O
Vermeirens . . B_PER
lag . . O
op . . O
amper . . O
enkele . . O
kilometers . . O
van . . O
dit . . O
stukje . . O
natuurschoon . . O
. . . O

Ligt . . O
hier . . O
de . . O
oorzaak . . O
van . . O
zoveel . . O
politiebedrijvigheid . . O
enkele . . O
dagen . . O
terug . . O
? . . O

In . . O
de . . O
namiddag . . O
trekken . . O
we . . O
naar . . O
Alfriston . . B_LOC
, . . O
een . . O
aanrader . . O
volgens . . O
de . . O
brochures . . O
. . . O

Ja . . O
, . . O
Mike . . B_PER
, . . O
Kim . . B_PER
en . . O
Christopher . . B_PER
( . . O
7 . . O
) . . O
zijn . . O
goed . . O
aangekomen . . O
. . . O

De . . O
eerste . . O
ruil . . O
verliep . . O
goed . . O
, . . O
en . . O
we . . O
besloten . . O
onze . . O
horizonten . . O
te . . O
verruimen . . O
. . . O

Maar . . O
dat . . O
is . . O
een . . O
foute . . O
voorstelling . . O
van . . O
zaken . . O
, . . O
zo . . O
blijkt . . O
later . . O
. . . O

Iemand . . O
geeft . . O
ons . . O
aanwijzingen . . O
en . . O
na . . O
enig . . O
zoekwerk . . O
rijden . . O
we . . O
naar . . O
het . . O
industrieterrein . . O
van . . O
Eastbourne . . B_LOC
. . . O

Nog . . O
meer . . O
pech . . O
. . . O

Drie . . O
jaar . . O
terug . . O
vertoefden . . O
we . . O
in . . O
Cambridge . . B_LOC
. . . O

Drie . . O
sterren . . O
krijgt . . O
dit . . O
fenomeen . . O
in . . O
de . . O
groene . . O
Michelingids . . B_MISC
. . . O

Iets . . O
verder . . O
dan . . O
onze . . O
ruilwoning . . O
nemen . . O
we . . O
in . . O
eerste . . O
versnelling . . O
een . . O
steile . . O
helling . . O
. . . O

We . . O
zijn . . O
in . . O
Engeland . . B_LOC
! . . O

Gert . . B_PER
( . . O
16 . . O
) . . O
, . . O
loodst . . O
ons . . O
haast . . O
feilloos . . O
met . . O
het . . O
tekeningetje . . O
van . . O
Mike . . B_PER
naar . . O
ons . . O
ruilhuis . . O
. . . O

Dinsdag . . O
staat . . O
Beachy . . B_LOC
Head . . I_LOC
op . . O
het . . O
programma . . O
. . . O

Het . . O
dorp . . O
mag . . O
er . . O
inderdaad . . O
wezen . . O
. . . O

Verdacht . . O
toch . . O
wel . . O
. . . O

Het . . O
zijn . . O
de . . O
Eastbourne . . B_LOC
downs . . O
. . . O

Ze . . O
wonen . . O
op . . O
een . . O
boogscheut . . O
van . . O
de . . O
kust . . O
. . . O

Tweeenhalf . . O
uur . . O
doen . . O
we . . O
over . . O
de . . O
120 . . O
kilometer . . O
vaak . . O
kronkelige . . O
wegen . . O
. . . O

Nadien . . O
rijden . . O
we . . O
naar . . O
de . . O
Cuckmere . . B_LOC
Valley . . I_LOC
. . . O

Wat . . O
een . . O
contrast . . O
met . . O
Belgie . . B_LOC
! . . O

Maar . . O
het . . O
is . . O
niet . . O
zo . . O
dat . . O
er . . O
, . . O
getuige . . O
de . . O
lokale . . O
postkarten . . O
, . . O
geen . . O
enkele . . O
auto . . O
rondrijdt . . O
. . . O

" . . O
You . . O
don't . . O
have . . O
to . . O
pay . . O
" . . O
, . . O
zegt . . O
een . . O
beminnelijke . . O
vrouw . . O
. . . O

Je . . O
geeft . . O
best . . O
altijd . . O
telefoonnummers . . O
van . . O
mensen . . O
( . . O
familie . . O
, . . O
vrienden . . O
... . . O
) . . O

Foto's . . O
RV . . B_PER
. . . O

Gelukkig . . O
brachten . . O
de . . O
buren . . O
soelaas . . O
... . . O

Maar . . O
dat . . O
lukt . . O
natuurlijk . . O
niet . . O
altijd . . O
, . . O
zeker . . O
als . . O
je . . O
naar . . O
verre . . O
landen . . O
reist . . O
. . . O

Op . . O
een . . O
gegeven . . O
ogenblik . . O
stelden . . O
we . . O
bij . . O
onze . . O
thuiskomst . . O
vast . . O
dat . . O
de . . O
zadels . . O
van . . O
onze . . O
fietsen . . O
onderling . . O
verwisseld . . O
waren . . O
. . . O

Wie . . O
erg . . O
gesteld . . O
is . . O
op . . O
luxe . . O
en . . O
op . . O
zijn . . O
wenken . . O
bediend . . O
wil . . O
worden . . O
heeft . . O
beslist . . O
geen . . O
boodschap . . O
aan . . O
huisruil . . O
. . . O

Een . . O
stevige . . O
wandeling . . O
van . . O
drie . . O
uur . . O
met . . O
een . . O
panoramisch . . O
uitzicht . . O
op . . O
de . . O
kustlijn . . O
van . . O
Eastbourne . . B_LOC
doet . . O
ons . . O
de . . O
regendag . . O
van . . O
gisteren . . O
snel . . O
vergeten . . O
. . . O

Op . . O
de . . O
tafel . . O
prijkt . . O
een . . O
prachtige . . O
ruiker . . O
bloemen . . O
als . . O
afscheidsgeschenk . . O
voor . . O
Rita . . B_PER
. . . O

Ik . . O
schrik . . O
: . . O
inbrekers . . O
op . . O
dit . . O
uur . . O
? . . O

Engeland . . B_LOC
en . . O
Duitsland . . B_LOC
volgden . . O
. . . O

Jos . . B_PER
Vermeiren . . I_PER

Dat . . O
is . . O
een . . O
andere . . O
vraag . . O
. . . O

Maar . . O
een . . O
' . . O
riskante . . O
' . . O
onderneming . . O
is . . O
het . . O
nauwelijks . . O
. . . O

Aan . . O
het . . O
definitieve . . O
akkoord . . O
gaat . . O
heel . . O
wat . . O
vooraf . . O
. . . O

Woensdag . . O
gaan . . O
we . . O
winkelen . . O
. . . O

Je . . O
huisruilpartners . . O
vooraf . . O
ontmoeten . . O
schept . . O
een . . O
vertrouwensband . . O
. . . O

zaterdag . . O
, . . O
1 . . O
juli . . O
2000 . . O

Ons . . O
oog . . O
viel . . O
op . . O
een . . O
huis . . O
in . . O
Goirle . . B_LOC
, . . O
net . . O
over . . O
de . . O
grens . . O
in . . O
Nederland . . B_LOC
. . . O

Hoffelijkheid . . O
is . . O
de . . O
regel . . O
. . . O

auteur . . O

Wie . . O
sowieso . . O
al . . O
ziek . . O
van . . O
ellende . . O
is . . O
als . . O
er . . O
een . . O
stoel . . O
niet . . O
op . . O
zijn . . O
plaats . . O
staat . . O
, . . O
moet . . O
niet . . O
aan . . O
huisruil . . O
beginnen . . O
. . . O

Je . . O
huis . . O
achterlaten . . O
in . . O
handen . . O
van . . O
vreemden . . O
? . . O

Ook . . O
Brussel . . B_LOC
was . . O
heel . . O
aangenaam . . O
-- . . O
met . . O
de . . O
Grote . . B_LOC
Markt . . I_LOC
als . . O
voornaamste . . O
attractie . . O
. . . O

Gert . . B_PER
vertelt . . O
me . . O
een . . O
beetje . . O
bedeesd . . O
dat . . O
hij . . O
tijdens . . O
het . . O
stofzuigen . . O
per . . O
ongeluk . . O
de . . O
rode . . O
knop . . O
heeft . . O
aangeraakt . . O
. . . O

Moet . . O
je . . O
noodzakelijk . . O
polyglot . . O
zijn . . O
? . . O

Mocht . . O
het . . O
tegenvallen . . O
, . . O
dan . . O
zou . . O
het . . O
bij . . O
een . . O
enkele . . O
ervaring . . O
blijven . . O
. . . O

Toen . . O
we . . O
in . . O
1990 . . O
een . . O
artikel . . O
lazen . . O
over . . O
huisruil . . O
, . . O
waren . . O
we . . O
niet . . O
meteen . . O
enthousiast . . O
. . . O

Blijkt . . O
dat . . O
men . . O
nogal . . O
eens . . O
opkijkt . . O
van . . O
de . . O
taalvaardigheid . . O
van . . O
de . . O
Belgen . . B_MISC
. . . O

Wie . . O
kan . . O
er . . O
onbewogen . . O
blijven . . O
bij . . O
zo . . O
veel . . O
natuurschoon . . O
? . . O

De . . O
laatste . . O
dag . . O
gebruiken . . O
we . . O
om . . O
te . . O
shoppen . . O
. . . O

Geen . . O
wolkje . . O
aan . . O
de . . O
hemel . . O
. . . O

Deze . . O
trip . . O
is . . O
een . . O
meevaller . . O
want . . O
de . . O
zon . . O
is . . O
alweer . . O
van . . O
de . . O
partij . . O
. . . O

Plots . . O
gaat . . O
het . . O
alarm . . O
af . . O
. . . O

Rob . . B_PER
, . . O
onze . . O
huisruilpartner . . O
van . . O
weleer . . O
, . . O
zou . . O
de . . O
sleutels . . O
klaarleggen . . O
in . . O
een . . O
kleine . . O
doos . . O
in . . O
het . . O
tuinhuisje . . O
. . . O

Ik . . O
begeef . . O
me . . O
naar . . O
de . . O
kassa . . O
en . . O
vraag . . O
de . . O
rekening . . O
. . . O

Een . . O
huisruilvakantie . . O
is . . O
een . . O
stukje . . O
avontuur . . O
, . . O
je . . O
gaat . . O
immers . . O
met . . O
mensen . . O
in . . O
zee . . O
die . . O
je . . O
niet . . O
echt . . O
kent . . O
. . . O

sectie . . O

Het . . O
huis . . O
van . . O
Mike . . B_PER
en . . O
Kim . . B_PER
barst . . O
immers . . O
van . . O
de . . O
antiquiteiten . . O
. . . O

Dat . . O
houdt . . O
in . . O
dat . . O
je . . O
de . . O
laden . . O
en . . O
kasten . . O
opentrekt . . O
. . . O

Gelukkig . . O
heb . . O
ik . . O
de . . O
code . . O
uit . . O
mijn . . O
hoofd . . O
geleerd . . O
. . . O

De . . O
Nationale . . B_LOC
Plantentuin . . I_LOC
konden . . O
ze . . O
natuurlijk . . O
niet . . O
links . . O
laten . . O
liggen . . O
. . . O

Is . . O
het . . O
systeem . . O
dan . . O
waterdicht . . O
? . . O

Aan . . O
een . . O
rotonde . . O
merk . . O
ik . . O
te . . O
laat . . O
een . . O
wagen . . O
op . . O
die . . O
van . . O
rechts . . O
komt . . O
. . . O

Er . . O
was . . O
niets . . O
stuk . . O
, . . O
maar . . O
we . . O
vonden . . O
dat . . O
toch . . O
wel . . O
een . . O
beetje . . O
eigengereid . . O
. . . O

Het . . O
stuur . . O
van . . O
onze . . O
auto . . O
staat . . O
immers . . O
' . . O
verkeerd . . O
' . . O
. . . O

In . . O
de . . O
late . . O
namiddag . . O
flaneren . . O
we . . O
langs . . O
de . . O
zee . . O
. . . O

Mike . . B_PER
en . . O
Kim . . B_PER
hebben . . O
her . . O
en . . O
der . . O
briefjes . . O
opgekleefd . . O
. . . O

Zoals . . O
gewoonlijk . . O
verkennen . . O
we . . O
eerst . . O
het . . O
huis . . O
. . . O

Engeland . . B_LOC
kan . . O
niet . . O
meer . . O
stuk . . O
. . . O

In . . O
de . . O
namiddag . . O
beginnen . . O
we . . O
aan . . O
het . . O
minder . . O
aangename . . O
werk . . O
. . . O

Brieven . . O
, . . O
foto's . . O
, . . O
e-mail . . O
, . . O
telefoontjes . . O
... . . O

Je . . O
kunt . . O
het . . O
ook . . O
anders . . O
aan . . O
boord . . O
leggen . . O
. . . O

De . . O
familie . . O
Vermeiren . . B_PER
uit . . O
Meise . . B_LOC
ruilde . . O
al . . O
tien . . O
keer . . O
. . . O

Hebben . . O
we . . O
alles . . O
goed . . O
afgesloten . . O
? . . O

Rond . . O
20 . . O
uur . . O
zijn . . O
we . . O
thuis . . O
. . . O

Een . . O
grote . . O
spijker . . O
is . . O
de . . O
boosdoener . . O
. . . O

Zondagmorgen . . O
ruimen . . O
we . . O
het . . O
laatste . . O
op . . O
. . . O

Gerts . . B_MISC
aandacht . . O
wordt . . O
meteen . . O
gewekt . . O
door . . O
een . . O
volledig . . O
uitgebrand . . O
autowrak . . O
. . . O

Beslist . . O
geen . . O
overbodige . . O
maatregel . . O
. . . O

Het . . O
is . . O
hier . . O
zelfs . . O
druk . . O
. . . O

In . . O
een . . O
oase . . O
van . . O
groen . . O
en . . O
rust . . O
hebben . . O
de . . O
Engelsen . . B_MISC
een . . O
golfterrein . . O
aangelegd . . O
. . . O

Poetsen . . O
maar . . O
. . . O

Het . . O
is . . O
een . . O
goed . . O
idee . . O
om . . O
af . . O
te . . O
spreken . . O
dat . . O
vrienden . . O
of . . O
familieleden . . O
van . . O
je . . O
huisruilpartner . . O
kort . . O
na . . O
je . . O
aankomst . . O
even . . O
langskomen . . O
om . . O
te . . O
kijken . . O
of . . O
alles . . O
in . . O
orde . . O
is . . O

publicatie . . O

We . . O
vragen . . O
ons . . O
luidop . . O
af . . O
wat . . O
de . . O
familie . . O
Wiggans . . B_PER
in . . O
Meise . . B_LOC
hoopt . . O
te . . O
vinden . . O
. . . O

Het . . B_MISC
Vrije . . I_MISC
Leven . . I_MISC

De . . B_ORG
Morgen . . I_ORG

Ik . . O
vraag . . O
aan . . O
mijn . . O
familieleden . . O
of . . O
ze . . O
voortaan . . O
goed . . O
willen . . O
meekijken . . O
. . . O

Het . . O
is . . O
een . . O
ongeschreven . . O
wet . . O
dat . . O
je . . O
het . . O
huis . . O
proper . . O
achterlaat . . O
. . . O

De . . O
waarheid . . O
blijkt . . O
een . . O
halve . . O
dag . . O
later . . O
toch . . O
iets . . O
genuanceerder . . O
te . . O
zijn . . O
: . . O
hij . . O
wou . . O
toch . . O
eens . . O
testen . . O
waarvoor . . O
de . . O
knop . . O
diende . . O
... . . O

Om . . O
11 . . O
uur . . O
geven . . O
we . . O
de . . O
sleutels . . O
terug . . O
aan . . O
de . . O
buren . . O
. . . O

Elke . . O
morgen . . O
, . . O
voor . . O
dag . . O
en . . O
dauw . . O
, . . O
komt . . O
de . . O
melkboer . . O
langs . . O
en . . O
deponeert . . O
verschillende . . O
flessen . . O
melk . . O
aan . . O
de . . O
voordeur . . O
! . . O

Snel . . O
schakel . . O
ik . . O
het . . O
alarm . . O
uit . . O
. . . O

Een . . O
blauwe . . O
lucht . . O
houdt . . O
het . . O
landschap . . O
in . . O
zijn . . O
greep . . O
. . . O

Daar . . O
bevindt . . O
zich . . O
een . . O
bandencentrale . . O
. . . O

Bovendien . . O
is . . O
er . . O
een . . O
map . . O
met . . O
de . . O
voornaamste . . O
wetenswaardigheden . . O
over . . O
het . . O
huis . . O
en . . O
omgeving . . O
. . . O

In . . O
de . . O
verte . . O
ligt . . O
Eastbourne . . B_LOC
, . . O
aan . . O
een . . O
kant . . O
omzoomd . . O
door . . O
de . . O
zee . . O
. . . O

Een . . O
gratis . . O
reparatie . . O
! . . O

Bijzonder . . O
opgetogen . . O
zijn . . O
ze . . O
over . . O
onze . . O
vertalingen . . O
. . . O

Goedkoop . . O
en . . O
toch . . O
comfortabel . . O
ruilen . . O

Beachy . . B_LOC
Head . . I_LOC
, . . O
de . . O
attractieve . . O
kustlijn . . O
in . . O
de . . O
buurt . . O
van . . O
het . . O
Zuid-Engelse . . B_MISC
Eastbourne . . B_LOC
. . . O

De . . O
ervaring . . O
leert . . O
dat . . O
je . . O
vooral . . O
na . . O
lange . . O
trajecten . . O
weinig . . O
zin . . O
hebt . . O
om . . O
nog . . O
te . . O
kokkerellen . . O
. . . O

En . . O
duur . . O
is . . O
het . . O
ook . . O
niet . . O
echt . . O
: . . O
voor . . O
een . . O
peulenschil . . O
verblijf . . O
je . . O
in . . O
een . . O
woning . . O
met . . O
alle . . O
comfort . . O
, . . O
net . . O
zoals . . O
bij . . O
je . . O
thuis . . O
. . . O

In . . O
Munster . . B_LOC
, . . O
Duitsland . . B_LOC
, . . O
spraken . . O
we . . O
af . . O
dat . . O
de . . O
oudste . . O
dochter . . O
van . . O
onze . . O
huisruilpartners . . O
even . . O
zou . . O
langskomen . . O
om . . O
te . . O
zien . . O
of . . O
alles . . O
naar . . O
wens . . O
verliep . . O
. . . O

Wie . . O
doet . . O
zoiets . . O
? . . O

Alle . . O
verkeer . . O
moet . . O
door . . O
de . . O
enge . . O
straatjes . . O
, . . O
er . . O
is . . O
nauwelijks . . O
plaats . . O
voor . . O
trottoirs . . O
en . . O
dus . . O
evenmin . . O
voor . . O
voetgangers . . O
. . . O

Ik . . O
ben . . O
stomverbaasd . . O
. . . O

Alleen . . O
die . . O
Belgische . . B_MISC
chauffeurs . . O
: . . O
die . . O
waren . . O
" . . O
crazy . . O
" . . O
, . . O
zeiden . . O
ze . . O
. . . O

Met . . O
de . . O
huisruilformule . . O
bij . . O
Taxi-stop . . B_ORG
ben . . O
je . . O
automatisch . . O
verzekerd . . O
. . . O

Ik . . O
bel . . O
ook . . O
even . . O
naar . . O
Meise . . B_LOC
. . . O

De . . O
druk . . O
van . . O
de . . O
overige . . O
banden . . O
wordt . . O
eveneens . . O
nagekeken . . O
. . . O

-DOCSTART- . . O
Terwijl . . O
hij . . O
zich . . O
in . . O
New . . B_LOC
York . . I_LOC
van . . O
zijn . . O
bekende . . O
glamour-zijde . . O
liet . . O
zien . . O
, . . O
werd . . O
er . . O
in . . O
Italie . . B_LOC
hard . . O
gesleuteld . . O
om . . O
het . . O
bedrijf . . O
zakelijk . . O
weer . . O
op . . O
de . . O
sporen . . O
te . . O
zetten . . O
. . . O

Tot . . O
nog . . O
toe . . O
is . . O
Valentino . . B_PER
vooral . . O
bekend . . O
om . . O
zijn . . O
luxueuze . . O
, . . O
dure . . O
dameslijnen . . O
. . . O

The . . O
Perry . . B_MISC
Ellis . . I_MISC
Award . . I_MISC
voor . . O
jong . . O
talent . . O
: . . O
Miguel . . B_PER
Adrover . . I_PER

Veertig . . O
jaar . . O
werken . . O
voor . . O
de . . O
jetset . . O

Hij . . O
is . . O
overal . . O
en . . O
altijd . . O
dezelfde . . O
. . . O
" . . O

Het . . O
is . . O
Valentino's . . B_MISC
veertigste . . O
jaar . . O
in . . O
de . . O
mode . . O
en . . O
de . . O
kroon . . O
op . . O
zijn . . O
werk . . O
, . . O
de . . O
award . . O
voor . . O
zijn . . O
loopbaan . . O
, . . O
werd . . O
in . . O
New . . B_LOC
York . . I_LOC
op . . O
verschillende . . O
manieren . . O
gevierd . . O
. . . O

Vorig . . O
jaar . . O
hield . . O
de . . O
nieuwe . . O
moedermaatschappij . . O
grote . . O
schoonmaak . . O
in . . O
het . . O
management . . O
en . . O
plaatste . . O
Giombini . . B_PER
aan . . O
het . . O
hoofd . . O
. . . O

Rood . . O
is . . O
de . . O
lievelingskleur . . O
van . . O
Valentino . . B_PER
. . . O

Foto's . . O
EPA . . B_ORG
& . . O
RV . . B_PER

Om . . O
het . . O
bedrijf . . O
uit . . O
de . . O
rode . . O
cijfers . . O
te . . O
krijgen . . O
, . . O
worden . . O
voortaan . . O
alle . . O
collecties . . O
weer . . O
rechtstreeks . . O
door . . O
Valentino . . B_PER
gemanaged . . O
. . . O

Het . . O
was . . O
bij . . O
een . . O
reddingspoging . . O
van . . O
een . . O
van . . O
zijn . . O
honden . . O
, . . O
vorige . . O
maand . . O
, . . O
dat . . O
hij . . O
zijn . . O
schouder . . O
ontwrichtte . . O
. . . O

Op . . O
dinsdag . . O
organiseerde . . O
Katherine . . B_PER
Betts . . I_PER
, . . O
hoofdredacteur . . O
van . . O
Harper's . . B_ORG
Bazaar . . I_ORG
, . . O
een . . O
diner . . O
te . . O
zijner . . O
ere . . O
. . . O

Foto . . O
Belga . . B_ORG
. . . O

De . . O
mode-awards . . O
worden . . O
elk . . O
jaar . . O
uitgereikt . . O
door . . O
de . . O
Council . . B_ORG
of . . I_ORG
Fashion . . I_ORG
Designers . . I_ORG
of . . I_ORG
America . . I_ORG
( . . O
CFDA . . B_ORG
) . . O
, . . O
nu . . O
al . . O
voor . . O
de . . O
negentiende . . O
keer . . O
. . . O

Zij . . O
vertelt . . O
: . . O
" . . O
De . . O
flat . . O
, . . O
ingericht . . O
door . . O
Peter . . B_PER
Marino . . I_PER
, . . O
straalt . . O
met . . O
zijn . . O
Franse . . B_MISC
commodes . . O
, . . O
olieverfschilderijen . . O
, . . O
bruingeruite . . O
zijden . . O
stoffen . . O
aan . . O
de . . O
muren . . O
en . . O
zorgvuldig . . O
gekozen . . O
objecten . . O
een . . O
continentaal-casual . . O
gevoel . . O
uit . . O
. . . O

Het . . O
grote . . O
gala . . O
had . . O
deze . . O
keer . . O
plaats . . O
in . . O
het . . O
Lincoln . . B_LOC
Center . . I_LOC
in . . O
New . . B_LOC
York . . I_LOC
en . . O
werd . . O
niet . . O
rechtstreeks . . O
op . . O
de . . O
televisie . . O
uitgezonden . . O
. . . O

Oscar . . B_PER
de . . I_PER
la . . I_PER
Renta . . I_PER

Spijt . . O
, . . O
spijt . . O
spijt . . O
. . . O
" . . O

Een . . O
glamoureuze . . O
balsem . . O
op . . O
de . . O
wonde . . O
, . . O
want . . O
de . . O
zaken . . O
gaan . . O
niet . . O
zo . . O
best . . O
. . . O

Eerst . . O
en . . O
vooral . . O
worden . . O
voortaan . . O
alle . . O
collecties . . O
rechtstreeks . . O
door . . O
Valentino . . B_PER
gemanaged . . O
. . . O

Zijn . . O
zijn . . O
jurken . . O
niet . . O
rood . . O
, . . O
dan . . O
is . . O
het . . O
wel . . O
de . . O
catwalk . . O
. . . O

En . . O
hij . . O
vervolgt . . O
: . . O
" . . O
Neen . . O
, . . O
ik . . O
blijf . . O
liever . . O
bij . . O
mijn . . O
honden . . O
. . . O

Toen . . O
Valentino . . B_PER
en . . O
zijn . . O
zakenpartner . . O
Giancarlo . . B_PER
Giammetti . . I_PER
vorige . . O
zomer . . O
met . . O
hun . . O
jacht . . O
, . . O
de . . O
vijftig . . O
meter . . O
lange . . O
T.M. . . B_MISC
Blue . . I_MISC
One . . I_MISC
, . . O
voor . . O
de . . O
kust . . O
van . . O
Capri . . B_LOC
lagen . . O
, . . O
moest . . O
er . . O
voortdurend . . O
aan . . O
de . . O
kapsels . . O
worden . . O
gewerkt . . O
. . . O

Zijn . . O
ontwerpen . . O
-- . . O
de . . O
heel . . O
precies . . O
gesneden . . O
pakjes . . O
en . . O
jassen . . O
, . . O
de . . O
flatteuze . . O
bloezen . . O
en . . O
de . . O
lange . . O
avondjaponnen . . O
waarmee . . O
je . . O
niet . . O
ongemerkt . . O
een . . O
zaal . . O
binnenkomt . . O
, . . O
worden . . O
door . . O
vrouwen . . O
meestal . . O
als . . O
' . . O
erg . . O
mooi . . O
' . . O
omschreven . . O
en . . O
door . . O
mannen . . O
sexy . . O
gevonden . . O
. . . O

Special . . O
Tribute . . O
: . . O
de . . O
ouderdomsdeken . . O
van . . O
de . . O
Amerikaanse . . B_MISC
mode . . O
, . . O
Bill . . B_PER
Blass . . I_PER

" . . O
Maar . . O
soms . . O
" . . O
, . . O
zegt . . O
hij . . O
, . . O
" . . O
kan . . O
ik . . O
me . . O
levendig . . O
voorstellen . . O
dat . . O
de . . O
mensen . . O
ook . . O
wel . . O
eens . . O
zouden . . O
willen . . O
schreeuwen . . O
en . . O
gewoon . . O
zeggen . . O
wat . . O
ze . . O
denken . . O
. . . O
" . . O

Het . . B_MISC
Vrije . . I_MISC
Leven . . I_MISC

auteur . . O

Ook . . O
door . . O
de . . O
The . . B_ORG
New . . I_ORG
York . . I_ORG
Times . . I_ORG
, . . O
waaruit . . O
hieronder . . O
een . . O
uittreksel . . O
: . . O

Agnes . . B_PER
Goyvaerts . . I_PER

Toen . . O
het . . O
zijn . . O
beurt . . O
was . . O
om . . O
het . . O
podium . . O
te . . O
beklimmen . . O
, . . O
begonnen . . O
leden . . O
van . . O
PETA . . B_ORG
, . . O
de . . O
vereniging . . O
voor . . O
dierenrechten . . O
, . . O
hem . . O
uit . . O
te . . O
jouwen . . O
. . . O

In . . O
elke . . O
collectie . . O
zitten . . O
enkele . . O
vuurrode . . O
jurken . . O
. . . O

Valentino . . B_PER
mag . . O
dan . . O
verslingerd . . O
zijn . . O
aan . . O
rood . . O
, . . O
dat . . O
geldt . . O
niet . . O
als . . O
het . . O
over . . O
zijn . . O
bankrekening . . O
gaat . . O
. . . O

" . . O
In . . O
Rome . . B_LOC
nodigt . . O
niemand . . O
me . . O
nog . . O
uit . . O
omdat . . O
ik . . O
er . . O
altijd . . O
spijt . . O
van . . O
heb . . O
. . . O

Het . . O
productengamma . . O
moet . . O
verbreed . . O
worden . . O
. . . O

De . . B_ORG
Morgen . . I_ORG

Wie . . O
van . . O
al . . O
zijn . . O
klanten . . O
in . . O
de . . O
loop . . O
der . . O
jaren . . O
de . . O
diepste . . O
indruk . . O
op . . O
hem . . O
naliet . . O
? . . O

En . . O
er . . O
komt . . O
een . . O
betaalbare . . O
pret-a-porter-lijn . . O
: . . O
Valentino . . B_MISC
Roma . . I_MISC

Wel . . O
tien . . O
keer . . O
per . . O
dag . . O
. . . O
" . . O

International . . B_MISC
Award . . I_MISC
: . . O
Jean . . B_PER
Paul . . I_PER
Gaultier . . I_PER

" . . O
Hij . . O
is . . O
slim . . O
. . . O

Integendeel . . O
" . . O
, . . O
roept . . O
hij . . O
uit . . O
. . . O

Valentino . . B_PER
met . . O
Claudia . . B_PER
Schiffer . . I_PER
en . . O
Liz . . B_PER
Hurley . . I_PER
bij . . O
de . . O
uitreiking . . O
van . . O
de . . O
CFDA . . B_MISC
Lifetime . . I_MISC
Achievement . . I_MISC
Award . . I_MISC
. . . O

editie . . O

Ze . . O
moet . . O
iets . . O
toegankelijkere . . O
prijskaartjes . . O
dragen . . O
en . . O
ook . . O
een . . O
herenlijn . . O
omvatten . . O
. . . O

zaterdag . . O
, . . O
1 . . O
juli . . O
2000 . . O

En . . O
inderdaad . . O
: . . O
geen . . O
haartje . . O
ligt . . O
verkeerd . . O
als . . O
Valentino . . B_PER
de . . O
kamer . . O
binnenkomt . . O
en . . O
in . . O
een . . O
makkelijke . . O
stoel . . O
plaats . . O
neemt . . O
. . . O

U . . O
zult . . O
er . . O
ongetwijfeld . . O
nog . . O
van . . O
horen . . O
. . . O

Het . . O
pijnlijke . . O
is . . O
vooral . . O
dat . . O
andere . . O
luxe-merken . . O
als . . O
Gucci . . B_ORG
, . . O
Prada . . B_ORG
, . . O
en . . O
de . . O
LVMH-groep . . B_ORG
hun . . O
verkoop . . O
almaar . . O
zien . . O
stijgen . . O
en . . O
Valentino . . B_ORG
vorig . . O
jaar . . O
een . . O
verlies . . O
leed . . O
van . . O
25 . . O
miljard . . O
lire . . O
op . . O
een . . O
omzet . . O
van . . O
153 . . O
miljard . . O
lire . . O
. . . O

Humanitarian . . B_MISC
Award . . I_MISC
: . . O
Liz . . B_PER
Claiborne . . I_PER

Maar . . O
van . . O
het . . O
moment . . O
dat . . O
jij . . O
aanbelt . . O
is . . O
hij . . O
( . . O
Giammetti . . B_PER
strijkt . . O
met . . O
zijn . . O
hand . . O
over . . O
zijn . . O
gelaat . . O
) . . O
een . . O
masker . . O
' . . O
. . . O
" . . O

Directeur-generaal . . O
Fabio . . B_PER
Giombini . . I_PER
legde . . O
vorige . . O
week . . O
aan . . O
de . . O
pers . . O
een . . O
driejarenplan . . O
voor . . O
, . . O
bedoeld . . O
om . . O
het . . O
Romeinse . . B_MISC
couturehuis . . O
tegen . . O
2002 . . O
- . . O
2003 . . O
uit . . O
de . . O
rode . . O
cijfers . . O
te . . O
halen . . O
waar . . O
het . . O
sinds . . O
zijn . . O
overname . . O
in . . O
1998 . . O
door . . O
de . . O
holding . . O
HdP . . B_ORG
in . . O
terecht . . O
gekomen . . O
was . . O
. . . O

Een . . O
van . . O
hen . . O
sprong . . O
in . . O
het . . O
water . . O
voor . . O
een . . O
zwembeurt . . O
, . . O
klom . . O
terug . . O
aan . . O
boord . . O
, . . O
en . . O
prompt . . O
hoorde . . O
je . . O
een . . O
haardroger . . O
gaan . . O
: . . O
' . . O
bzzzzzzz . . O
' . . O
, . . O
vertelt . . O
een . . O
van . . O
de . . O
waarnemers . . O
, . . O
die . . O
op . . O
een . . O
boot . . O
in . . O
de . . O
buurt . . O
vertoefde . . O
. . . O

Dat . . O
was . . O
vooral . . O
het . . O
geval . . O
in . . O
de . . O
gulle . . O
jaren . . O
tachtig . . O
, . . O
toen . . O
het . . O
modedagblad . . O
Women's . . B_ORG
Wear . . I_ORG
Daily . . I_ORG
aan . . O
Valentino . . B_PER
de . . O
titel . . O
' . . O
Sheik . . B_PER
of . . I_PER
Chic . . I_PER
' . . O
gaf . . O
. . . O

Valentino . . B_PER
kreeg . . O
een . . O
staande . . O
ovatie . . O
voor . . O
zijn . . O
veertig . . O
jaar . . O
in . . O
de . . O
mode . . O
, . . O
en . . O
voor . . O
hij . . O
zijn . . O
award . . O
in . . O
ontvangst . . O
nam . . O
, . . O
werd . . O
een . . O
video . . O
getoond . . O
van . . O
de . . O
rode . . O
kleren . . O
die . . O
al . . O
jaren . . O
zijn . . O
stempel . . O
dragen . . O
. . . O

De . . O
Italiaanse . . B_MISC
couturier . . O
Valentino . . B_PER
, . . O
de . . O
man . . O
die . . O
altijd . . O
een . . O
tikkeltje . . O
te . . O
bruin . . O
en . . O
te . . O
vriendelijk . . O
is . . O
, . . O
ontving . . O
vorige . . O
week . . O
in . . O
New . . B_LOC
York . . I_LOC
de . . O
' . . O
Lifetime . . B_MISC
Achievement . . I_MISC
Award . . I_MISC
' . . O
, . . O
een . . O
prijs . . O
voor . . O
zijn . . O
hele . . O
loopbaan . . O
. . . O

Vorig . . O
jaar . . O
al . . O
werd . . O
een . . O
gamma . . O
gelanceerd . . O
, . . O
maar . . O
het . . O
is . . O
nog . . O
niet . . O
wereldwijd . . O
verspreid . . O
. . . O

" . . O
Om . . O
een . . O
idee . . O
te . . O
hebben . . O
van . . O
hoe . . O
perfect . . O
de . . O
Romeinse . . B_MISC
ontwerper . . O
wel . . O
is . . O
, . . O
vertelden . . O
twee . . O
Amerikanen . . B_MISC
, . . O
die . . O
hun . . O
naam . . O
liever . . O
niet . . O
in . . O
de . . O
krant . . O
zien . . O
, . . O
een . . O
gelijkaardig . . O
verhaal . . O
over . . O
een . . O
haardroger . . O
. . . O

" . . O
Dat . . O
is . . O
een . . O
moeilijke . . O
vraag . . O
" . . O
, . . O
zegt . . O
ze . . O
met . . O
een . . O
glimlach . . O
. . . O

Ter . . O
gelegenheid . . O
van . . O
de . . O
prijs . . O
werd . . O
de . . O
Romeinse . . B_MISC
couturier . . O
door . . O
diverse . . O
Amerikaanse . . B_MISC
media . . O
geinterviewd . . O
. . . O

publicatie . . O

Het . . O
aantal . . O
licenties . . O
wordt . . O
van . . O
vijftig . . O
teruggebracht . . O
tot . . O
tien . . O
. . . O

The . . O
Most . . O
Stylish . . O
dot.com . . O
: . . O
pleatsplease.com . . O

Dit . . O
klinkt . . O
vreemd . . O
uit . . O
de . . O
mond . . O
van . . O
een . . O
een . . O
man . . O
die . . O
huizen . . O
heeft . . O
in . . O
vijf . . O
landen . . O
, . . O
die . . O
het . . O
heel . . O
breed . . O
laat . . O
hangen . . O
en . . O
die . . O
-- . . O
hoewel . . O
hij . . O
binnen . . O
het . . O
beroep . . O
de . . O
reputatie . . O
heeft . . O
van . . O
een . . O
harde . . O
werker . . O
te . . O
zijn . . O
en . . O
een . . O
van . . O
de . . O
degelijkste . . O
couture-ateliers . . O
van . . O
Europa . . B_LOC
te . . O
leiden . . O
-- . . O
voortdurend . . O
lijkt . . O
te . . O
acteren . . O
. . . O

sectie . . O

Valentino . . B_PER
liep . . O
over . . O
een . . O
modderig . . O
weggetje . . O
toen . . O
een . . O
van . . O
zijn . . O
jonge . . O
hondjes . . O
door . . O
een . . O
zwaan . . O
werd . . O
aangevallen . . O
. . . O

Valentino . . B_PER
? . . O

Ik . . O
leid . . O
een . . O
heel . . O
, . . O
heel . . O
knus . . O
leventje . . O
. . . O

Nu . . O
is . . O
het . . O
zo . . O
dat . . O
je . . O
op . . O
Capri . . B_LOC
ofwel . . O
nat . . O
bent . . O
van . . O
het . . O
water . . O
ofwel . . O
nat . . O
van . . O
het . . O
zweet . . O
. . . O

Ik . . O
denk . . O
dat . . O
hij . . O
de . . O
mensen . . O
alleen . . O
laat . . O
weten . . O
wat . . O
hij . . O
wil . . O
dat . . O
ze . . O
van . . O
hem . . O
weten . . O
. . . O

Zij . . O
deed . . O
wonderen . . O
voor . . O
mijn . . O
carriere . . O
. . . O

" . . O
Fur . . O
is . . O
dead . . O
" . . O
, . . O
scandeerden . . O
ze . . O
, . . O
maar . . O
het . . O
publiek . . O
hoonde . . O
hen . . O
weg . . O
en . . O
Valentino . . B_PER
behield . . O
zoals . . O
steeds . . O
zijn . . O
onverstoorbare . . O
plooi . . O
. . . O

" . . O
U . . O
wilt . . O
namen . . O
? . . O
" . . O

Zoals . . O
Giammetti . . B_PER
me . . O
achteraf . . O
vertelt . . O
: . . O
' . . O
Wij . . O
kunnen . . O
ruzie . . O
maken . . O
-- . . O
en . . O
onze . . O
ruzies . . O
zijn . . O
geen . . O
ruzies . . O
, . . O
het . . O
zijn . . O
drama's . . O
, . . O
met . . O
dingen . . O
die . . O
aan . . O
scherven . . O
gaan . . O
. . . O

Perfect . . O
was . . O
in . . O
ieder . . O
geval . . O
de . . O
indruk . . O
die . . O
Valentino . . B_PER
probeerde . . O
te . . O
maken . . O
op . . O
Cathy . . B_PER
Horyn . . I_PER
van . . O
The . . B_ORG
New . . I_ORG
York . . I_ORG
Times . . I_ORG
, . . O
toen . . O
hij . . O
haar . . O
ontving . . O
op . . O
zijn . . O
appartement . . O
op . . O
Fifth . . B_LOC
Avenue . . I_LOC
, . . O
naar . . O
aanleiding . . O
van . . O
de . . O
Fashion . . B_MISC
Awards . . I_MISC
. . . O

Nee . . O
! . . O

Algemeen . . O

pagina . . O

In . . O
het . . O
najaar . . O
zou . . O
een . . O
nieuwe . . O
pret-a-porter . . O
lijn . . O
worden . . O
gelanceerd . . O
onder . . O
de . . O
naam . . O
Valentino . . B_MISC
Roma . . I_MISC
. . . O

Valentino . . B_PER
zou . . O
je . . O
kunnen . . O
zien . . O
als . . O
een . . O
van . . O
de . . O
laatste . . O
vertegenwoordigers . . O
van . . O
echte . . O
jetset-glamour . . O
. . . O

In . . O
de . . O
Wall . . B_ORG
Street . . I_ORG
Journal . . I_ORG
van . . O
21 . . O
juni . . O
maakte . . O
die . . O
zijn . . O
plannen . . O
bekend . . O
. . . O

En . . O
natuurlijk . . O
zal . . O
dit . . O
alles . . O
gepaard . . O
gaan . . O
met . . O
gigantische . . O
reclamecampagnes . . O
, . . O
waarvoor . . O
de . . O
komende . . O
drie . . O
jaar . . O
96 . . O
miljard . . O
lire . . O
opzij . . O
wordt . . O
gezet . . O
. . . O

De . . O
overige . . O
winnaars . . O
van . . O
de . . O
American . . B_MISC
Fashion . . I_MISC
Awards . . I_MISC
2000 . . I_MISC
: . . O

' . . O
Perfect . . O
' . . O
is . . O
ook . . O
het . . O
woord . . O
dat . . O
mediamagnaat . . O
Barry . . B_PER
Dillerin . . I_PER
de . . O
mond . . O
neemt . . O
om . . O
de . . O
sfeer . . O
te . . O
beschrijven . . O
in . . O
Valentino's . . B_MISC
huizen . . O
( . . O
op . . O
Capri . . B_LOC
, . . O
in . . O
Gstaad . . B_LOC
, . . O
London . . B_LOC
, . . O
Rome . . B_LOC
, . . O
New . . B_LOC
York . . I_LOC
en . . O
Parijs . . B_LOC
) . . O
of . . O
op . . O
zijn . . O
jacht . . O
, . . O
waar . . O
alles . . O
, . . O
van . . O
de . . O
Turkse . . B_MISC
badhanddoeken . . O
tot . . O
het . . O
delicieuze . . O
eten . . O
, . . O
de . . O
juiste . . O
mix . . O
van . . O
gasten . . O
en . . O
zelfs . . O
de . . O
uniformen . . O
van . . O
de . . O
dienstboden . . O
gewoon . . O
perfect . . O
zijn . . O
. . . O

Maar . . O
bij . . O
Valentino . . B_PER
hoorde . . O
je . . O
voortdurend . . O
die . . O
haardroger . . O
gaan . . O
, . . O
' . . O
bzzzzzzz . . O
' . . O
. . . O

Ik . . O
besef . . O
steeds . . O
meer . . O
dat . . O
de . . O
dingen . . O
beter . . O
gaan . . O
wanneer . . O
je . . O
de . . O
dag . . O
goedgehumeurd . . O
begint . . O
. . . O
' . . O

En . . O
zij . . O
wonnen . . O
ook . . O

Le . . O
tout . . O
New . . B_LOC
York . . I_LOC
was . . O
er . . O
: . . O
Dominick . . B_PER
Dunne . . I_PER
, . . O
Pat . . B_PER
Buckley . . I_PER
, . . O
Annette . . B_PER
de . . I_PER
la . . I_PER
Renta . . I_PER
-- . . O
hoofdredacteur . . O
Graydon . . B_PER
Carter . . I_PER
van . . O
Vanity . . B_ORG
Fair . . I_ORG
, . . O
hoofdredacteur . . O
Patrick . . B_PER
McCarthy . . I_PER
van . . O
Women's . . B_ORG
Wear . . I_ORG
Daily . . I_ORG
, . . O
etcetera . . O
. . . O

publicatiedatum . . O

Womenswear . . O
Designer . . O
of . . O
the . . O
Year . . O
: . . O

Een . . O
driejarenplan . . O
moet . . O
orde . . O
op . . O
zaken . . O
stellen . . O
. . . O

Carolina . . B_PER
Herrera . . I_PER
, . . O
die . . O
zijn . . O
kleren . . O
droeg . . O
in . . O
de . . O
jaren . . O
zeventig . . O
, . . O
tot . . O
ze . . O
zelf . . O
begon . . O
te . . O
ontwerpen . . O
, . . O
volgde . . O
woensdag . . O
met . . O
een . . O
cocktailparty . . O
in . . O
haar . . O
huis . . O
in . . O
Manhattan . . B_LOC
. . . O

Hij . . O
pauzeert . . O
even . . O
, . . O
alsof . . O
hij . . O
beseft . . O
dat . . O
dit . . O
wel . . O
heel . . O
erg . . O
Barbara . . B_PER
Cartland . . I_PER
klinkt . . O
, . . O
en . . O
vervolgt . . O
: . . O
' . . O
Weet . . O
je . . O
, . . O
ik . . O
ga . . O
niet . . O
meer . . O
zo . . O
vaak . . O
uit . . O
. . . O

Donderdag . . O
was . . O
er . . O
het . . O
gala . . O
voor . . O
de . . O
fashion . . O
awards . . O
en . . O
vervolgens . . O
het . . O
diner . . O
in . . O
de . . O
Four . . B_LOC
Seasons . . I_LOC
, . . O
waar . . O
Valentino . . B_PER
, . . O
met . . O
zijn . . O
rechterarm . . O
in . . O
een . . O
rood . . O
verband . . O
( . . O
rood . . O
is . . O
de . . O
' . . O
rode . . O
draad . . O
' . . O
in . . O
Valentino's . . B_MISC
imago . . O
) . . O
van . . O
gepoederde . . O
wang . . O
naar . . O
gepoederde . . O
wang . . O
evolueerde . . O
. . . O

Maar . . O
dat . . O
deden . . O
ook . . O
vele . . O
, . . O
vele . . O
, . . O
vele . . O
andere . . O
dames . . O
. . . O
" . . O

" . . O
Nee . . O
! . . O

-DOCSTART- . . O
Stuk . . O
voor . . O
stuk . . O
madammen . . O
die . . O
het . . O
afkeuren . . O
van . . O
vrouwencarrieres . . O
tot . . O
hun . . O
carriere . . O
hebben . . O
gemaakt . . O
en . . O
daarvoor . . O
worden . . O
beloond . . O
met . . O
meer . . O
zendtijd . . O
dan . . O
hun . . O
doorgaans . . O
eerder . . O
simplistische . . O
boodschap . . O
verdient . . O
. . . O

Hij . . O
bestiert . . O
thans . . O
-- . . O
vader . . O
van . . O
drie . . O
- . . O
de . . O
speelgoedzaak . . O
van . . O
zijn . . O
ouders . . O
. . . O

Meestal . . O
blijkt . . O
zelfs . . O
dat . . O
te . . O
veel . . O
gevraagd . . O
, . . O
maar . . O
er . . O
zijn . . O
uitzonderingen . . O
. . . O

Pas . . O
later . . O
bleek . . O
dat . . O
onze . . O
verwanten . . O
eigenlijk . . O
in . . O
een . . O
nette . . O
voorstad . . O
woonden . . O
, . . O
waar . . O
het . . O
met . . O
de . . O
onverkrijgbaarheid . . O
van . . O
beschaafde . . O
goederen . . O
wel . . O
meeviel . . O
. . . O

Nu . . O
ken . . O
ik . . O
weinig . . O
vrouwen . . O
, . . O
die . . O
niet . . O
op . . O
zeker . . O
ogenblik . . O
smachten . . O
naar . . O
wat . . O
luwte . . O
in . . O
hun . . O
leven . . O
, . . O
en . . O
voor . . O
wie . . O
het . . O
niet . . O
altijd . . O
en . . O
voortdurend . . O
even . . O
competitief . . O
hoeft . . O
. . . O

Smachten . . O
naar . . O
luwte . . O

Nu . . O
echter . . O
trok . . O
niemand . . O
uit . . O
die . . O
jongen . . O
zijn . . O
keuze . . O
ook . . O
maar . . O
de . . O
geringste . . O
conclusie . . O
over . . O
Wat . . O
Mannen . . O
Eigenlijk . . O
Willen . . O
, . . O
en . . O
maar . . O
terecht . . O
. . . O

Heeft . . O
de . . O
emancipatie . . O
vrouwen . . O
verblind . . O
in . . O
plaats . . O
van . . O
bevrijd . . O
? . . O

Of . . O
de . . O
Amerikaanse . . B_MISC
televisie . . O
, . . O
bron . . O
van . . O
vermaak . . O
waar . . O
de . . O
hele . . O
wereld . . O
zich . . O
aan . . O
laaft . . O
. . . O

( . . O
" . . O
Wat . . O
een . . O
klotenaam . . O
heeft . . O
dat . . O
kind . . O
zeg . . O
. . . O
" . . O

" . . O
Besef . . O
je . . O
wel . . O
dat . . O
ik . . O
zo . . O
het . . O
hele . . O
aspergeseizoen . . O
hier . . O
mis . . O
? . . O
" . . O

Neem . . O
het . . O
door . . O
vrijemarkters . . O
zo . . O
geprezen . . O
consumptielandschap . . O
! . . O

Thans . . O
begrijp . . O
ik . . O
wat . . O
hen . . O
bewoog . . O
: . . O
de . . O
op . . O
wrok . . O
lijkende . . O
onwennigheid . . O
van . . O
de . . O
landverhuizer . . O
. . . O

Het . . O
vrijgezellinnenschap . . O
als . . O
levensfase . . O
dan . . O
wel . . O
( . . O
nood . . O
) . . O
lot . . O
. . . O

) . . O

Oudejongedochters . . O
op . . O
stiletto's . . O

Dat . . O
is . . O
nog . . O
eens . . O
televisie . . O
voor . . O
Ons . . B_MISC
Soort . . I_MISC
Mensen . . I_MISC
. . . O

Toch . . O
hielden . . O
zij . . O
bij . . O
hoog . . O
en . . O
bij . . O
laag . . O
vol . . O
dat . . O
er . . O
niets . . O
te . . O
krijgen . . O
was . . O
daar . . O
, . . O
en . . O
keken . . O
zij . . O
uit . . O
naar . . O
de . . O
Belgische . . B_MISC
pakketten . . O
als . . O
was . . O
het . . O
leeftocht . . O
. . . O

Althans . . O
-- . . O
volgens . . O
sommige . . O
meningslieden . . O
alhier . . O
. . . O

Als . . O
mijn . . O
kennis . . O
een . . O
vrouw . . O
was . . O
geweest . . O
, . . O
had . . O
het . . O
gegonsd . . O
van . . O
de . . O
zie-je-wel-commentaren . . O
. . . O

Een . . O
belofte . . O
van . . O
iets . . O
nieuws . . O
-- . . O
langdurig . . O
, . . O
kortstondig . . O
, . . O
eenmalig . . O
, . . O
dat . . O
blijkt . . O
dan . . O
wel . . O
. . . O

publicatie . . O

Sophie . . B_PER
De . . I_PER
Schaepdrijver . . I_PER

Bijgevolg . . O
smachten . . O
wij . . O
, . . O
te . . O
midden . . O
van . . O
zoveel . . O
bedrieglijke . . O
overvloed . . O
, . . O
naar . . O
enig . . O
van . . O
thuis . . O
opgestuurd . . O
vertier . . O
. . . O

In . . O
dat . . O
geval . . O
hebben . . O
de . . O
bonkige . . O
kerels . . O
van . . O
de . . O
Vlaamse . . B_ORG
Volksbeweging . . I_ORG
er . . O
een . . O
ijzersterk . . O
argument . . O
voor . . O
separatisme . . O
bij . . O
. . . O

Waardeloos . . O
! . . O

Die . . O
vrouwen . . O
heeft . . O
verblind . . O
in . . O
plaats . . O
van . . O
bevrijd . . O
. . . O

) . . O

Sex . . B_MISC
and . . I_MISC
the . . I_MISC
City . . I_MISC
, . . O
een . . O
wekelijkse . . O
komedie . . O
op . . O
de . . O
betaalzender . . O
HBO . . B_ORG
( . . O
geen . . O
reclame . . O
! . . O
) . . O
-- . . O
en . . O
tevens . . O
uitgezonden . . O
op . . O
het . . O
Britse . . B_MISC
Channel . . B_ORG
Four . . I_ORG
-- . . O
biedt . . O
zo'n . . O
uitzondering . . O
. . . O

Om . . O
na . . O
al . . O
dat . . O
gedraaf . . O
te . . O
merken . . O
dat . . O
het . . O
wellicht . . O
te . . O
laat . . O
is . . O
-- . . O
te . . O
laat . . O
voor . . O
een . . O
gezin . . O
, . . O
enig . . O
ware . . O
bron . . O
van . . O
vrouwengeluk . . O
. . . O

Zij . . O
zien . . O
in . . O
de . . O
Prada-shoppende . . B_MISC
spinsters . . O
van . . O
het . . O
singles-cultuurgolfje . . O
een . . O
wandelende . . O
beschuldiging . . O
aan . . O
het . . O
adres . . O
van . . O
de . . O
vrouwenemancipatie . . O
, . . O
of . . O
, . . O
zoals . . O
dat . . O
in . . O
die . . O
kringen . . O
heet . . O
, . . O
de . . O
zogenaamde . . O
vrouwenemancipatie . . O
. . . O

En . . O
ik . . O
kan . . O
me . . O
zonder . . O
meer . . O
voorstellen . . O
dat . . O
het . . O
kloppen . . O
van . . O
lange . . O
uren . . O
in . . O
zo'n . . O
hokje . . O
bij . . O
zo'n . . O
van . . O
testosteron . . O
vergeven . . O
investeringsfirma . . O
veel . . O
vrouwen . . O
benauwend . . O
voorkomt . . O
. . . O

-- . . O
bekent . . O
weg . . O
te . . O
willen . . O
bij . . O
haar . . O
bank . . O
, . . O
haar . . O
hokje . . O
uit . . O
, . . O
om . . O
de . . O
huisvrouw . . O
te . . O
worden . . O
van . . O
die . . O
leuke . . O
jongen . . O
twee . . O
hokjes . . O
verderop . . O
. . . O

BBC-thrillers . . B_MISC
. . . O

Een . . O
Trend . . O
! . . O

Voorts . . O
ken . . O
ik . . O
veel . . O
vrouwen . . O
die . . O
graag . . O
getrouwd . . O
( . . O
zouden . . O
willen . . O
) . . O
zijn . . O
. . . O

sectie . . O

Avond . . O
na . . O
avond . . O
komt . . O
een . . O
mens . . O
thuis . . O
, . . O
dorstend . . O
naar . . O
zap . . O
en . . O
zoutjes . . O
, . . O
en . . O
zie . . O
: . . O
vijfenzeventig . . O
zenders . . O
, . . O
en . . O
nergens . . O
iets . . O
deftigs . . O
te . . O
zien . . O
. . . O

" . . O
Ja . . O
, . . O
belachelijk . . O
gewoon . . O
. . . O
" . . O

En . . O
dan . . O
was . . O
er . . O
het . . O
laatste . . O
nummer . . O
van . . O
Cosmopolitan . . B_ORG
, . . O
waarin . . O
een . . O
drieentwintigjarige . . O
-- . . O
nu . . O
al . . O
! . . O

Allemaal . . O
elementen . . O
evenzeer . . O
aanwezig . . O
in . . O
dat . . O
andere . . O
megasucces . . O
van . . O
de . . O
hedendaagse . . O
populaire . . O
cultuur . . O
: . . O
de . . O
Bridget . . B_MISC
Jones-boeken . . I_MISC
van . . O
de . . O
Engelse . . B_MISC
Helen . . B_PER
Fielding . . I_PER
( . . O
in . . O
het . . O
Nederlands . . B_MISC
vertaald . . O
als . . O
Het . . B_MISC
dagboek . . I_MISC
van . . I_MISC
Bridget . . I_MISC
Jones . . I_MISC
59 . . O
kilo . . O
en . . O
Bridget . . B_PER
Jones . . I_PER
. . . O

En . . O
nee . . O
, . . O
de . . O
mannen . . O
in . . O
mijn . . O
kennissenkring . . O
ontbreekt . . O
het . . O
bepaald . . O
niet . . O
aan . . O
manlijkheid . . O
. . . O

I . . O
love . . O
you . . O
too . . O
, . . O
Daddy . . O
. . . O

Vooraanstaande . . O
columnistes . . O
in . . O
de . . O
Verenigde . . B_LOC
Staten . . I_LOC
menen . . O
ergens . . O
halfhoog . . O
in . . O
de . . O
samenleving . . O
het . . O
definitieve . . O
bankroet . . O
van . . O
het . . O
feminisme . . O
te . . O
ontwaren . . O
. . . O

Het . . O
nieuwe . . O
dagboek . . O
) . . O
. . . O

Lange . . O
slanke . . O
rivales . . O
. . . O

Het . . O
hoeft . . O
niet . . O
grensverleggend . . O
te . . O
zijn . . O
. . . O

Alles . . O
kan . . O
beter . . O
, . . O
indertijd . . O
. . . O

Tevens . . O
veel . . O
vrouwen . . O
die . . O
graag . . O
kinderen . . O
( . . O
zouden . . O
willen . . O
) . . O
hebben . . O
. . . O

Dat . . O
soort . . O
dingen . . O
. . . O

( . . O
Of . . O
moeten . . O
we . . O
uit . . O
deze . . O
anekdote . . O
besluiten . . O
dat . . O
de . . O
belgitude . . O
-- . . O
want . . O
dat . . O
soort . . O
culinaire . . O
honkvastheid . . O
is . . O
een . . O
treffend . . O
voorbeeld . . O
van . . O
belgitude . . O
-- . . O
de . . O
sekseverschillen . . O
doet . . O
vervagen . . O
? . . O

Elke . . O
vent . . O
is . . O
een . . O
deur . . O
die . . O
opengaat . . O
. . . O

Toon . . O
mij . . O
een . . O
columniste . . O
die . . O
zich . . O
in . . O
het . . O
echte . . O
leven . . O
stiletto's . . O
van . . O
bij . . O
Jimmy . . B_PER
Choo . . I_PER
kan . . O
permitteren . . O
! . . O

Opinies . . B_MISC

Winkelen . . O
, . . O
preken . . O
, . . O
sentimentaliteit . . O
, . . O
geweld . . O
. . . O

En . . O
zo . . O
ja . . O
, . . O
welke . . O
richting . . O
gaat . . O
dat . . O
commentaar . . O
dan . . O
uit . . O
? . . O

En . . O
wordt . . O
elke . . O
man . . O
weer . . O
oprecht . . O
als . . O
een . . O
belofte . . O
begroet . . O
. . . O

Waar . . O
je . . O
nogal . . O
wat . . O
tegenkomt . . O
, . . O
mangewijs . . O
! . . O

Maar . . O
hij . . O
mokte . . O
. . . O

) . . O

Bridget . . B_PER
Jones . . I_PER
. . . O

Eigenlijk . . O
. . . O

Vroeger . . O
, . . O
toen . . O
onze . . O
verwanten . . O
nog . . O
maar . . O
pas . . O
naar . . O
Zuid-Afrika . . B_LOC
waren . . O
verhuisd . . O
, . . O
putte . . O
de . . O
voltallige . . O
familie . . O
zich . . O
uit . . O
in . . O
het . . O
sturen . . O
van . . O
pakketten . . O
met . . O
aldaar . . O
onverkrijgbaar . . O
verklaard . . O
moois . . O
. . . O

Dat . . O
soort . . O
dingen . . O
. . . O

editie . . O

Helaas . . O
, . . O
het . . O
blijkt . . O
vaak . . O
bedrieglijke . . O
overvloed . . O
, . . O
want . . O
geen . . O
vent . . O
zo . . O
vent . . O
of . . O
er . . O
scheelt . . O
wat . . O
aan . . O
. . . O

Ongrijpbare . . O
heren . . O
. . . O

Dat . . O
heet . . O
niet . . O
per . . O
se . . O
gelukkig . . O
zijn . . O
. . . O

Eentonig . . O
, . . O
plat . . O
, . . O
banaal . . O
. . . O

Het . . O
bcbg-prinsesje . . O
Charlotte . . B_PER
is . . O
minder . . O
onnozel . . O
dan . . O
ze . . O
zich . . O
voordoet . . O
. . . O

auteur . . O
